中國大媽組檢菜團 澳洲華人超市欲哭無淚

【星島日報報道】近年來，越來越多中國人出國旅行，甚至是移居海外，然而部分人的行為令人傻眼。近日有一張拍攝於澳洲超市的照片在海內外華人朋友圈洗版，不少網民都表示「太丟人現眼了」。

據了解，圖片內的公告貼於墨爾本華裔聚集區唐卡斯特 (Doncaster) 的一間知名華人連鎖超市內，公告上寫著：「最近發現有大媽團伙故意把大白菜扒散，借口是菜葉子而不付款，所以我們被迫規定：不經店員允許而私自扒大白菜葉子帶回家，一經發現我們將對大白菜葉子收費，價格等同於大白菜。」

從公告中可以得知，這類事情可能經常在這間超市內發生，涉事大媽也並非單獨行動，而是成群結隊同行，超市此前並不介意顧客撿拾脫落的菜葉，因此才會被個別大媽「鑽空子」。

對此，有當地媒體多次致電受害店家的電話，但均無人接聽，而另一家位於華人區的超市受訪時則也坦言自家不勝其擾。「這種事經常發生啊，好端端的菜就被她們掰散開，然後把菜葉子撿回家。」店員說道，「她們就和我們說，自己帶菜葉子回去喂動物啊什麼的，可是整棵大白菜被掰得只剩白菜心了，最後是我們蒙受了損失啊！」

此事一出，隨即在澳洲華人朋友圈迅速傳播開來，甚至發酵到大洋彼岸的加拿大。而類似的事情，又何止一起？加拿大就曾發生過「超市吃櫻桃」這等著名事件。

該事發生於溫哥華的PriceSmart Foods超市內，一名華人女子旁若無人地從貨架上包裝好的櫻桃袋拿出櫻桃放進嘴裡，期間貌似還把櫻桃核吐回袋子內，即使發現有旁人錄像也並沒有停手。事後，超市似乎已經「放棄了治療」，只是貼出中文標牌：「請不要把櫻桃核吐在地板上，謝謝！」

除此之外，還有加拿大華人偷偷將超市內售價昂貴的雞蛋放到便宜雞蛋的包裝盒內購買，還有北美華人區的一名大媽為了購買西瓜而「施展輕功」，箭步跳上瓜攤又敲又聽，足足折騰了數次才下來。

中國或成最大贏家

唔駛打中國兩隻字都知係邊個國家

幾時都話
支那人成日以為人哋唔出聲鬧等同默許
然後順理成章變本加厲越來越過份
過咗人低線人哋反枱就用不知道，文化差異做籍口， 香港人對呢啲事真係睇通睇透

公司個垃圾內地生intern都係咁
佢仲要係有一級榮譽既成績
知道公司捉intern唔緊就成日遲返早走
一時話病話頭痛
搞到我地啲全職都唔敢比野佢做

你話廉價就算，人工同工作量成正比我明
但佢地係一星期返四日
一個月有paid sick leave 佢一定用兩日以上
人工一萬，比佢做既野一定係工作時間內唔會OT
仲要係香港最大間金融機構
某大學強制一年Intern專出垃圾NDS intern
日日諗點Hea

中國人啲貪婪基因黎

我最開心

垃圾人種

支蟈人唔係華人。